認人相銷毀 官質問：廉署有特權？ 調查員認碎掉目標特徵資料

認人相銷毀 官質問：廉署有特權？
調查員認碎掉目標特徵資料

法庭

第三被告洪偉明昨掩面離庭。王心義攝

【警洩密案】

【本報訊】兩名警務人員涉將一宗黑幫仇殺案的機密資料外洩給商人，案件昨續審。控方依賴多段竊聽錄音舉證，惟稱行動中用以認人的相片已銷毀，指是廉署慣常做法。法官轟不能接受，又質疑廉署是否有特權。辯方則指參與監視人員口供簡陋，質疑認錯人。

記者：歐陽聯發

調查員顧美芸

首被告警員李潤福（左圖）與次被告警署警長葉國良（右圖）出庭應訊。

法官葉佐文前日得悉廉署將相片銷毀，要求控方解釋。主控昨指相片源自入境處，行動前由案件主管分發，整個行動共逾40次監視，涉相同相片。葉官反問是否越多行動越多工夫，證據就可「求其」？葉官指無法接受控方做法，只憑一面之詞便要求他接受呈堂相片就是行動當天相片，並問控方，廉署如何證明沒拉錯人？案件最終會否錯將被告定罪？主控表示將傳召相關人員交代，葉官明言決定銷毀相片的人要負責任，並揶揄廉署真是「好大權」。

控方接着就竊聽錄音舉證，傳召於2014年11月5日參與行動的調查員顧美芸作供。顧稱看到4名男子現身，分頭離開，疑是首和次被告的男子登上私家車，她曾迎面看對方數秒，之後距5米尾隨。行動前她獲發目標人物相片，她花1小時記着特徵，但沒帶相片外出。

辯方質疑，顧的口供資料簡陋，連有4名男子現身也沒記錄，作證單憑記憶，根本不可靠。顧稱這是她加入廉署以來首次參與監視行動，部份記憶仍清晰。辯方問她如何得知目標人物名字，她指案件主管在簡報會上提供名字，並連同各人特徵寫在紙上，惟該紙已碎掉。

複述4男外貌有遺漏

葉官插話要求顧詳列4男的特徵，顧指A君「短髮、臉圓、肥肥哋」、B君「鼻大、臉圓」等。辯方後來再要求顧重複，顧對4人描述均有遺漏，她承認或有不準確之處。辯方指她根本認錯人，顧否認，強調看清對方樣子。3名被告為警員李潤福（47歲）、警署警長葉國良（50歲）及商人洪偉明（46歲），同被控一項串謀公職人員行為失當罪。

案件編號：DCCC67/17

幫警出聲

秘密警察黎

廉署廢左好多係真，無精英肯加入

有都趕你走

東廠咁

佢地仔仔有屎忽？

97後中國香港：由裏面爛返出黎外面

搞臭原本值得香港自豪嘅事就係中共目的

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁